<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[16. CAU - Registro de Empresa]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Registro de PJ</item>
        <item>Cadastro de Empresas</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Toda empresa que oferece serviços ligados à Arquitetura e Urbanismo deve obrigatoriamente ser registrada no CAU do estado onde está localizada a sua sede e possuir um responsável técnico arquiteto e urbanista, para garantir o exercício legal de suas atividades. Assim como as empresas, também devem se registrar as Seções Técnicas de Arquitetura que compõem o quadro de órgãos públicos ou empresas.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[De segunda a sexta de 9h às 19h pelo telefone 0800-883-0113 ou 4007-2613]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Empresas que oferecem serviços de Arquitetura e Urbanismo</tipo>
            <requisitos><![CDATA[E tem como objetivo social o exercício de atividades profissionais privativas de arquitetos e urbanistas.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Empresas que oferecem serviços de Arquitetura e Urbanismo</tipo>
            <requisitos><![CDATA[E tem como objetivo social o exercício de atividades profissionais de arquitetos e urbanistas que são compartilhadas com outras profissões, mas que possui responsável técnico arquiteto e urbanista.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Sociedades de Empresas com ou sem personalidade jurídica</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Constituídas por pessoas jurídicas regularmente registradas no CAU.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Seções Técnicas de Arquitetura e Urbanismo</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Que compõem o quadro de empresas ou órgãos públicos e que desenvolvem atividades privativas de arquitetos e urbanistas ou ainda atividades compartilhadas com outras profissões regulamentadas, mas cujo responsável técnico é arquiteto e urbanista.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[Até 30 dias para aprovação, identificação de pendências, ou indeferimento.
Se identificadas pendências no pedido de registro, serão dados 10 dias para manifestação da empresa.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Solicitação de Registro</titulo>
            <descricao><![CDATA[Acessar a área de serviços do site e preencher o formulário de solicitação, anexando a documentação abaixo.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>ato constitutivo, devidamente registrado no órgão competente, incluindo as alterações, ou se for o caso, a consolidação e as alterações posteriores;</item>
                    <item>comprovante de inscrição no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas (CNPJ);</item>
                    <item>Registro de Responsabilidade Técnica (RRT) de Cargo ou Função do arquiteto e urbanista indicado como responsável técnico.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[https://servicos.caubr.gov.br/]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Análise e aprovação</titulo>
            <descricao><![CDATA[O requerimento será analisado pela Comissão de Exercício Profissional do CAU do estado que poderá solicitar outros documentos para finalizar o registro. O solicitante será informado por e-mail. Ao final do processo, receberá a senha de acesso ao SICCAU.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[https://servicos.caubr.gov.br/]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2981"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Órgãos e entidades públicas</item>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse/>
    <palavras-chave>
        <item>Registro de empresas</item>
        <item>Registro de PJ</item>
        <item>CAU/BR</item>
        <item>Empresa</item>
        <item>Filial</item>
        <item>Seção Técnica</item>
        <item>Empresa de Arquitetura</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Resolução CAU/BR nº 28/2012]]></item>
        <item><![CDATA[Lei 12.378/2010]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
