<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Carteira Nacional de Habitação]]></nome>
    <sigla>CNH</sigla>
    <nomes-populares>
        <item>Carta de Motorista</item>
        <item>Carteira de Habitação</item>
        <item>Carta de Condutor Automotivo</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[A Carteira Nacional  de Habilitação (CNH)  atesta que o  cidadão  brasileiro  está apto a conduzir veículos. O porte é obrigatório para quem está dirigindo. O modelo atual de CNH possui fotografia da pessoa, o número da Carteira de Identidade (RG) e do Cadastro de Pessoa Física (CPF). Assim, a CNH pode ser utilizada para identificação em todo território nacional.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[O processo deve ser concluído em um ano.]]></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Habilitação na categoria A, B ou AB</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Estão aptos a solicitar a Carteira Nacional de Habilitação nas categorias A e B os brasileiros maiores de 18 anos, que saibam ler e escrever, possuem documento de identidade e CPF. O processo deve ser concluído em um ano.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Habilitação nas categorias C, D ou E</tipo>
            <requisitos><![CDATA[O condutor deve estar habilitado há pelo menos um ano na categoria anterior exigida (por exemplo, para obter a CNH na categoria C, é necessário ter no mínimo um ano de habilitação na categoria B).]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre max="8" min="2" unidade="meses"/>
        <descricao><![CDATA[Há vários fatores que influencia no tempo para aquisição da CNH, tais como: 
 - Pagamento da taxa;
 - Exame médico e psicológico;
 - Prova teórica e prática no Detran da sua cidade.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Apresentar-se ao órgão de trânsito</titulo>
            <descricao><![CDATA[O interessado deve comparecer a uma unidade do Detran em sua cidade com os documentos exigidos.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Original e cópia da Carteira de Identidade (RG)</item>
                    <item>Original e cópia do Cadastro de Pessoa Física (CPF)</item>
                    <item>Original e cópia do comprovante de residência</item>
                    <item>Duas fotos 3x4</item>
                </default>
                <caso descricao="Renovação">
                    <item>Carteira Nacional de Habilitação (original e cópia)</item>
                    <item>Carteira de Identidade ou documento equivalente (original e cópia)</item>
                    <item>CPF - Cadastro de Pessoa Física (original e cópia)</item>
                    <item>Uma foto 3x4</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo>
                        <descricao><![CDATA[Recolhimento do encargo]]></descricao>
                        <moeda/>
                        <valor>218,00</valor>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao/>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id=""/>
    <segmentos-da-sociedade/>
    <areas-de-interesse/>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
