<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[CAU - Defesa de Auto de Infração]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[A Defesa de Auto de Infração é uma opção que a pessoa ou empresa autuada pelo CAU possui para tentar regularizar a sua situação. Existem 3 instâncias para apresentação de defesa, primeiro à Comissão de Exercício Profissional do CAU do estado que, caso não acate, a segunda instância será o Plenário do CAU do estado e caso este também não acate, a terceira será o Plenário do CAU/BR.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[De segunda a sexta de 9h às 19h pelo telefone 0800 883 0113 e pelo 4007 2613.]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Pessoas ou empresas</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Autuadas pela fiscalização do CAU.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="10" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[É o prazo máximo que o autuado possui para apresentar a defesa. É contado a partir do primeiro dia útil subsequente ao recebimento da notificação.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Defesa perante a Comissão de Exercício Profissional do CAU do estado</titulo>
            <descricao><![CDATA[Apresentar defesa fundamentada por escrito à Comissão de Exercício Profissional do CAU do estado que decidirá se acata a defesa, arquivando o processo, ou se mantém a autuação e a multa.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default/>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Recurso perante o Plenário do CAU do estado</titulo>
            <descricao><![CDATA[Apresentar ao CAU do estado recurso fundamentado por escrito, referente à decisão da Comissão de Exercício Profissional do estado. O recurso será encaminhado para apreciação do Plenário do CAU do estado que decidirá se mantém a decisão ou  arquiva o processo.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default/>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Recurso perante o Plenário do CAU/BR</titulo>
            <descricao><![CDATA[Apresentar ao CAU do estado recurso fundamentado por escrito, referente à decisão do Plenário do CAU do estado. O recurso será encaminhado ao CAU/BR, cujo Plenário decidirá o resultado do processo.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default/>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id=""/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse/>
    <palavras-chave>
        <item>auto de infração</item>
        <item>defesa</item>
        <item>fiscalização</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Resolução Nº 22/2012]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
