<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome>CAU - Registro de Empresa</nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Registro de PJ</item>
        <item>Cadastro de Empresas</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Registro obrigatório de empresas de Arquitetura e Urbanismo, Seções Técnicas de Arquitetura em empresas ou órgãos públicos. 
Se sua empresa oferece serviços ligados à Arquitetura e Urbanismo, é obrigatório o registro no CAU/UF onde está localizada a sede da empresa.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[De segunda a sexta de 9h às 19h pelo telefone 0800-883-0113]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Empresas que desempenhem atividades privativas de Arquitetos e Urbanistas</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Devem se registrar: 
I - As pessoas jurídicas e filiais que tenham por objetivo social o exercício de atividades profissionais privativas de arquitetos e urbanistas;

II - as pessoas jurídicas e filiais que tenham em seus objetivos sociais o exercício de atividades privativas de arquitetos e urbanistas cumulativamente com atividades em outras áreas profissionais não vinculadas ao Conselho de Arquitetura e Urbanismo;]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Empresas que desempenhem atividades  de Arquitetos e Urbanistas compartilhadas com outras áreas profissionais</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Devem se registrar: 
I - As pessoas jurídicas e filiais que tenham em seus objetivos sociais o exercício de atividades de arquitetos e urbanistas compartilhadas com outras áreas profissionais, cujo responsável técnico seja arquiteto e urbanista.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Sociedades de Empresas</tipo>
            <requisitos><![CDATA[As pessoas jurídicas regularmente registradas no CAU/UF poderão reunir-se em sociedades e requerer registro no conselho.
Podem se registrar:
- Sociedades com personalidade jurídica
- Sociedades não personificadas]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Seções Técnicas de Arquitetura e Urbanismo</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Devem se registrar:

I - As seções técnicas das pessoas jurídicas de direito privado e das de direito público, dos órgãos da administração direta, das autarquias e das fundações que desenvolvam atividades privativas de arquitetos e urbanistas ou compartilhadas entre estes e outras profissões regulamentadas, no caso de terem entre seus responsáveis técnicos arquitetos e urbanistas.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[Até 30 dias para aprovação, identificação de pendências, ou indeferimento.
Se identificadas pendências no pedido de registro, serão dados 10 dias para manifestação da empresa.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Requerimento no SICCAU</titulo>
            <descricao><![CDATA[O registro inicial de pessoa jurídica deverá ser requerido por meio do preenchimento de formulário próprio, disponível no SICCAU, ao qual deve ser anexada a seguinte documentação:]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>ato constitutivo, devidamente registrado no órgão competente, incluindo as alterações, ou se for o caso, a consolidação e as alterações posteriores;</item>
                    <item>comprovante de inscrição no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas (CNPJ);</item>
                    <item>Registro de Responsabilidade Técnica (RRT) de Cargo ou Função do arquiteto e urbanista indicado como responsável técnico.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default/>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2981"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Órgãos e entidades públicas</item>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Serviços Públicos</item>
        <item>Comércio e Serviços</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Registro de empresas</item>
        <item>Registro de PJ</item>
        <item>CAU/BR</item>
        <item>Empresa</item>
        <item>Filial</item>
        <item>Seção Técnica</item>
        <item>Empresa de Arquitetura</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[[Resolução CAU/BR 28 de 6 de Julho de 2012](http://www.caubr.gov.br/wp-content/uploads/anexos/resolucao/RES-28REGISTRO-PJRP-JUL-2012.pdf)]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
