<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[CAU - Registro definitivo de diplomado no exterior]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Cadastro, inscrição, filiação</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[O registro definitivo no CAU habilita o arquiteto e urbanista diplomado no exterior, brasileiro ou estrangeiro portador de visto permanente a exercer a profissão.  
 
Esse registro é válido em todo o território nacional e deverá ser solicitado no CAU do estado onde o arquiteto e urbanista reside. 

O registro concedido ao profissional estrangeiro terá vigência vinculada à data de expiração do Registro Nacional de Estrangeiro (RNE) e poderá ser reativado com a apresentação de novo documento de identidade válido.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[De segunda a sexta de 9h às 19h pelo telefone 0800 883 0113 e pelo 4007 2613.]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Brasileiros ou estrangeiros diplomados no exterior</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Brasileiros ou estrangeiros portadores de visto permanente, diplomados no exterior por instituições de ensino superior oficialmente reconhecidas no respectivo país e cujo diploma tenha sido devidamente revalidado por instituição nacional credenciada.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="6" unidade="meses"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Requerimento</titulo>
            <descricao><![CDATA[Acessar o site de serviços do CAU/BR para preencher o requerimento online e encaminhar toda a documentação digitalizada]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>diploma de arquiteto e urbanista obtido em instituição de ensino estrangeira legalizado pela autoridade consular brasileira, acompanhado da respectiva tradução juramentada;</item>
                    <item>ato de revalidação do diploma por instituição de ensino superior pública, nos termos da legislação em vigor;</item>
                    <item>histórico escolar com indicação da carga horária das disciplinas cursadas, legalizado pela autoridade consular brasileira (acompanhado de tradução, que poderá não ser juramentada);</item>
                    <item>documento comprobatório do conteúdo programático das disciplinas cursadas, legalizado pela autoridade consular brasileira (acompanhado de tradução, que poderá não ser juramentada);</item>
                    <item>documento comprobatório da carga horária total e do tempo de integralização do curso, legalizado pela autoridade consular brasileira (acompanhado de tradução, que poderá não ser juramentada);</item>
                    <item>carteira de identidade ou Registro Nacional de Estrangeiro (RNE) dentro do prazo de validade e com classificação permanente;</item>
                    <item>comprovante de inscrição no Cadastro de Pessoa Física (CPF);</item>
                    <item>comprovante de residência no Brasil;</item>
                    <item>se brasileiro nato ou naturalizado, título de eleitor;</item>
                    <item>se brasileiro nato ou naturalizado, comprovante de quitação com a Justiça Eleitoral;</item>
                    <item>se brasileiro nato ou naturalizado do sexo masculino, comprovante de quitação com o Serviço Militar</item>
                </default>
                <caso descricao="documentos em língua espanhola">
                    <item>Dispensa-se a tradução dos documentos expedidos pela Instituição de Ensino estrangeira, com exceção do diploma.</item>
                </caso>
                <caso descricao="documentos do MERCOSUL">
                    <item>Dispensa-se a tradução dos documentos estrangeiros expedidos em países do MERCOSUL</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[https://servicos.caubr.gov.br/]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Caso seja do interesse do requerente, ele poderá comparecer pessoalmente ao atendimento do CAU/UF para solicitar o registro.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Análise e Deliberação do CAU</titulo>
            <descricao><![CDATA[O solicitante será informado se o registro foi ou não aprovado. Caso seja, o arquiteto receberá um e-mail com as informações de acesso ao SICCAU. Caso não seja aprovado, o CAU informará quais as pendências e pedirá a regularização da documentação encaminhada.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[https://servicos.caubr.gov.br/]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id=""/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Energia</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Registro no CAU</item>
        <item>Registro definitivo</item>
        <item>Cadastro no CAU</item>
        <item>Registro de estrangeiro</item>
        <item>Diplomado no exterior</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Resolução CAU/BR n° 26/2012]]></item>
        <item><![CDATA[Resolução CAU/BR n° 63/2013]]></item>
        <item><![CDATA[Resolução CAU/BR n° 87/2014]]></item>
        <item><![CDATA[Resolução CAU/BR n° 123/2016]]></item>
        <item><![CDATA[Lei 12.378/2010]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
