<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[CAU – Registro Temporário de Profissional]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Cadastro, inscrição, filiação</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[O registro temporário de profissional no CAU habilita ao arquiteto e urbanista diplomado no exterior e sem residência no Brasil a exercer a sua profissão temporariamente no país por motivo de contrato temporário de trabalho ou participação em concurso internacional de arquitetura. 

Esse registro possui validade limitada à duração do contrato ou concurso, é válido em todo o território nacional, requer o acompanhamento de um arquiteto ou empresa residentes no Brasil e deve ser solicitado no CAU do estado onde esse arquiteto ou empresa residem.

O contratante ou futuro contratante deverá indicar um arquiteto e urbanista ou uma sociedade de arquitetos e urbanistas responsável pelo acompanhamento de todas as fases das atividades a serem desenvolvidas pelo requerente.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[De segunda a sexta de 9h às 19h pelo telefone 0800 883 0113 e pelo 4007 2613.]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Arquiteto e Urbanista diplomado no exterior</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Vencedor de concurso internacional de arquitetura realizado no Brasil]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Arquiteto e Urbanista diplomado no exterior</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Com diploma de graduação devidamente revalidado no Brasil por Instituição Nacional credenciada e com proposta ou contrato de trabalho temporário]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Requerimento</titulo>
            <descricao><![CDATA[Acessar o site de serviços do CAU/BR para preencher o requerimento online e encaminhar toda a documentação digitalizada.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
                <caso descricao="Vencedor de concurso internacional de arquitetura">
                    <item>diploma de graduação em Arquitetura e Urbanismo, obtido em instituição de ensino superior oficialmente reconhecida no país onde está localizada;</item>
                    <item>cópia do contrato temporário de trabalho entre o arquiteto e urbanista e o contratante com sede ou domicílio no País ou, no caso de não estar firmado o contrato, cópia do compromisso firmado entre as mesmas partes para a futura contratação;</item>
                    <item>declaração do contratante ou futuro contratante, especificando as atividades que o arquiteto e urbanista irá desenvolver no País;</item>
                    <item>declaração do contratante ou futuro contratante indicando um arquiteto e urbanista brasileiro ou uma sociedade de arquitetos e urbanistas com registro no CAU/UF,</item>
                    <item>prova da relação contratual entre o contratante e o arquiteto e urbanista ou sociedade de arquitetos e urbanistas referidos na alínea anterior;</item>
                    <item>carteira de identidade para brasileiros ou cédula de identidade de estrangeiro com indicação da obtenção de visto compatível com o trabalho remunerado</item>
                    <item>comprovante de inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) do Ministério da Fazenda;</item>
                    <item>se brasileiro nato ou naturalizado, comprovante de quitação com a Justiça Eleitoral;</item>
                    <item>se brasileiro nato ou naturalizado do sexo masculino, comprovante de quitação com o Serviço Militar</item>
                </caso>
                <caso descricao="Proposta ou contrato de trabalho temporário">
                    <item>diploma de graduação em Arquitetura e Urbanismo, obtido em instituição de ensino superior oficialmente reconhecida no país onde está localizada e devidamente revalidado no Brasil</item>
                    <item>histórico escolar, com indicação da carga horária das disciplinas cursadas</item>
                    <item>documento comprobatório do conteúdo programático das disciplinas cursadas;</item>
                    <item>documento comprobatório da carga horária total e do tempo de integralização do curso;</item>
                    <item>carteira de identidade para brasileiros ou cédula de identidade de estrangeiro com indicação da obtenção de visto compatível com o trabalho remunerado, expedida na forma da lei;</item>
                    <item>comprovante de inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) do Ministério da Fazenda;</item>
                    <item>uma fotografia frontal, em cores, nos padrões especificados no SICCAU;</item>
                    <item>cópia do contrato temporário de trabalho entre o arquiteto e urbanista e o contratante com sede ou domicílio no País ou, no caso de não estar firmado o contrato, cópia do compromisso firmado entre as mesmas partes para a futura contratação;</item>
                    <item>declaração do contratante indicando um profissional ou empresa de arquitetura brasileiros com registro no CAU/UF, a ser mantido com efetiva participação na execução das atividades do arquiteto e urbanista sem domicílio no País;</item>
                    <item>prova da relação contratual entre o contratante e o arquiteto e urbanista ou sociedade de arquitetos e urbanistas</item>
                    <item>se brasileiro nato ou naturalizado, comprovante de quitação com a Justiça Eleitoral;</item>
                    <item>se brasileiro nato ou naturalizado do sexo masculino, comprovante de quitação com o Serviço Militar</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[https://servicos.caubr.gov.br/]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Caso seja do interesse do requerente, ele poderá comparecer pessoalmente ao atendimento do CAU/UF para solicitar o registro.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Análise e Deliberação do CAU</titulo>
            <descricao><![CDATA[O solicitante será informado se o registro foi ou não aprovado. Caso seja, o arquiteto receberá um e-mail com as informações de acesso ao SICCAU. Caso não seja aprovado, o CAU informará quais as pendências e pedirá a regularização da documentação encaminhada.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[https://servicos.caubr.gov.br/]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id=""/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse/>
    <palavras-chave>
        <item>Registro no CAU</item>
        <item>Registro temporário</item>
        <item>Cadastro no CAU</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Resolução CAU/BR N° 35/2012]]></item>
        <item><![CDATA[Lei 12.378/2010]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
