<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Criar uma Reserva Particular do Patrimônio Natural]]></nome>
    <sigla>RPPN</sigla>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[Permite  a participação  direta  da  sociedade  civil  no  processo  de  ampliação das  áreas protegidas  no  país. A grande  maioria  dos  proprietários  de  RPPN  criaram  suas  reservas 
com  o  objetivo  de preservarem suas  áreas  em  caráter  perpétuo ou de  buscar  alternativas sustentáveis para o uso da propriedade. A propriedade de uma RPPN também dá acesso às políticas públicas específicas de incentivo, tais como isenção do imposto territorial rural.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[- (61)3341- 9025
- rppn.sede@icmbio.gov.br
- www.icmbio.gov.br/rppn]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Proprietário Rural</tipo>
            <requisitos><![CDATA[* Quando se  tratar  de  condomínio,  todos  os  condôminos  deverão  assinar  o requerimento ou indicar um representante legal, mediante a apresentação de procuração. 
* Se  for pessoa  jurídica o  requerimento  deve  ser assinado pelos  seus  membros  ou 
representantes  com  poder  de  disposição  de  imóveis,  conforme  seu  ato  constitutivo  e 
alterações posteriores.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[Confirmar o tempo.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Requerer a criação de RPPN</titulo>
            <descricao><![CDATA[O  requerimento  gerado  deverá  ser  assinado  e  encaminhado  para  a  sede  do  Instituto 
Chico Mendes em Brasília, juntamente com a documentação citada na próxima etapa.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://sistemas.icmbio.gov.br/simrppn]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Encaminhar documentação ao ICMBIO</titulo>
            <descricao/>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Requerimento gerado na primeira etapa, com a assinatura do proprietário, e do cônjuge, se houver.</item>
                    <item>C ópia  autenticada das  cédulas  de  identidade  dos  proprietários;  do  cônjuge  ou  convivente;  do procurador, se for o caso, e dos membros ou representantes, quando pessoa jurídica.</item>
                    <item>Certidão negativa de débitos expedida pelo órgão de administração tributária competente para arrecadação dos tributos relativos ao imóvel, atualizada e quitada. A certidão pode ser emitida através do  site da Receita Federal.</item>
                    <item>C ertificado do Cadast ro do Imóvel Rural (CCIR),  atualizado e  quitado .  O Certificado p ode ser  emitid o através do  site do INCRA .</item>
                    <item>Três vias do Termo de Compromisso, assinadas por quem firmar o requerimento de criação da  RPPN. Modelo do Termo disponível no link:  http:\\www.icmbio.gov.br/rppn</item>
                    <item>cópia  autenticada  do título de domínio do imóvel no qual se constituirá a RPPN.</item>
                    <item>cópia  autenticada e  atualizada da  certidão  de  matrícula  e  registro  do  imóvel  no  qual  se  constituirá  a  RPPN,  indicando  a  cadeia  dominial  válida  e  ininterrupta,  trintenária  ou  desde  a  sua  origem.</item>
                    <item>cópia autenticada da  certidão  de  ônus  reais  e  ações  reais  e  pessoais  reipersecutória s  sobre  o  imóvel.</item>
                    <item>planta impressa da área total do imóvel indicando os limites; os confrontantes; a área a ser reconhecida, quando parcial; a localização da propriedade no município ou região, e as coordenadas dos vértices definidores dos limites do imóvel rural e da área proposta como RPPN,  georreferenciadas de acordo com o Sistema Geodésico Brasileiro, indicando a base cartográfica utilizada e assinada por profissional habilitado, com a devida Anotação de Responsabilidade Técnica – ART e seu comprovante de pagamento.</item>
                    <item>memorial descritivo impresso dos limites do imóvel e da área proposta como RPPN , quando  parcial,  georreferenciado,  indicando  a  base  cartográfica  utilizada  e  as  coordenadas  dos  vértices  definidores dos limites , assinado por profissio nal habilitado, com a devida  ART e seu  comprovante  de pagamento.</item>
                </default>
                <caso descricao="Quando se tratar de condomínio">
                    <item>todos os condôminos deverão assinar o requerimento ou indicar um representante legal, mediante procuração</item>
                </caso>
                <caso descricao="Se for pessoa jurídica">
                    <item>o requerimento deve ser assinado pelos seus membros ou representantes com poder de disposição de imóveis.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao><![CDATA[INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE
DIRETORIA DE CRIAÇÃO E MANEJO DE UNIDADE DE CONSERVAÇÃO
COORDENAÇÃO DE CRIAÇÃO DE UNIDADE DE CONSERVAÇÃO
RESERVA PARTICULAR DO PATRIMÔNIO NATURAL
Caixa Postal nº 7993 - CEP: 70673-970 - Brasília/DF]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/91842"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Biodiversidade</item>
        <item>Meio ambiente</item>
        <item>Habitação Rural</item>
        <item>Preservação e Conservação Ambiental</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>conservação ambiental</item>
        <item>propriedade rural</item>
        <item>reserva ambiental</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes/>
</servico>
