<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Solicitar o Passe Livre]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Passe Livre</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Permite às pessoas com deficiência e carentes, gratuidade nas passagens para viajar entre os estados brasileiros, seja de ônibus, trem ou barco. Este benefício não é válido para transporte urbano ou entre municípios dentro do mesmo estado.]]></descricao>
    <contato/>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Pessoas com deficiência</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Renda familiar mensal de até 1 salário mínimo. Como calcular a renda:
* Veja quantos familiares residentes em sua casa recebem salário. Se a família tiver outros rendimentos que não o salário (lucro de atividade agrícola, pensão, aposentadoria, etc.), esses devem ser computados na renda familiar.
* Some todos os valores.
* Divida o resultado pelo número total de familiares, incluindo até mesmo os que não têm renda, desde que morem em sua casa.
* Se o resultado for igual ou abaixo de um salário mínimo, a Pessoa com Deficiência será considerada carente.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="15" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Solicitar o Passe Livre</titulo>
            <descricao/>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Cópia da Carteira de Identidade ou Certidão de Nascimento ou Certidão de Casamento ou Certificado de Reservista ou Carteira de Trabalho e Previdência Social ou Título de Eleitor ou Carteira Nacional de Habilitação</item>
                    <item>Atestado (laudo) da Equipe Multiprofissional do Sistema Único de Saúde (SUS), comprovando a deficiência ou incapacidade do interessado</item>
                    <item>Formulário para requerimento de beneficiário</item>
                </default>
                <caso descricao="Caso deficiente necessite de acompanhante">
                    <item>Formulário para requerimento de acompanhante</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://transportes.gov.br/direto-ao-cidadao/passe-livre/2-uncategorised/2761-formularios-para-requisicao-passe-livre.html]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao><![CDATA[Ministério dos Transportes, Caixa Postal 9600 - CEP 70.040-976 - Brasília (DF). Ao escrever para o endereço citado, informe seu endereço completo para que o Ministério dos Transportes possa lhe remeter o kit do Passe Livre. Em ambos os casos, as despesas de correio serão por conta do beneficiário.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="telefone">
                        <descricao><![CDATA[(61) 33299068]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id=""/>
    <segmentos-da-sociedade/>
    <areas-de-interesse/>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
